<resources>
    <string name="app_name">Bayiri</string>
    <string name="drawer_open">Drawer Open</string>
    <string name="drawer_close">Drawer Close</string>
    <!--<string name="default_web_client_id" translatable="false">933187931262-56rfsvqg2dr0upr24b2qeta2no9lfe4l.apps.googleusercontent.com</string> -->
    <string name="politique">Politique de confidentialité
Qu’est-ce que la politique de confidentialité et que couvre-t-elle ?
Date effective : 20 janvier 2023
Définitions
Ximmo : société Immobilière, Agence immobilière, est une filiale du groupe x-genius, une société de statut SARL (société à responsabilité limitée) de droit Burkinabé dont le siège social est à Ouagadougou, Bayiri l’une est une propriété du groupe (une société ayant un capital ouvert, avec pour idéologie TFI (Technologies – Finance – Immobilier)
Ximmo est une société permettant aux clients titulaires d’un terminal compatible (téléphone Android) de visiter, et trouver leurs satisfactions en matière immobilière et mobilier, elle exerce sur des grands points tels que : La gestion immobilière ; la location immobilière et mobilière ; la distribution immobilière et mobilière ; prestations immobilière BTP, et également une agence de voyages, gestion tourisme
La société Bayiri travaille avec des milliers de partenaires à travers le monde mais qui n’ont aucune responsabilité liée à la plate-forme digitale, seul la société mère est responsable et s’engage au respect des règles
Nous souhaitons que vous compreniez quelles informations nous recueillons et comment nous les utilisons et les partageons. C’est pourquoi nous vous demandons de lire attentivement notre politique de confidentialité. Cela vous permet d’utiliser nos produits de la manière qui vous plaise, la politique énoncée ci-après s’applique aux traitements de données personnelles effectués
Dans cette Politique de confidentialité, nous expliquons comment nous recueillons, utilisons, partageons, stockons et transférons les informations. Nous vous faisons également savoir quels sont vos droits. Chaque section de la Politique comprend des exemples utiles et un langage simple pour rendre nos pratiques plus simples à comprendre. Nous avons également ajouté des liens vers des ressources qui vous permettent d’en savoir plus sur les thèmes relatifs à la confidentialité susceptibles de vous intéresser.
Confidentialités des données personnelles
Partie 1 : Protection des données zones Burkina Faso
Les utilisateurs donnent expressément leurs consentements pour que les données à caractère personnel qui les concernent soient collectées dans le cadre de son utilisation du service Bayiri.
En application des dispositions de la loi n°010-2004/AN du Burkina Faso portant protection des données à caractère personnel, le groupe x-genius s\'engage à ne collecter, utiliser et stocker les données à caractère personnel du Client que pour la stricte finalité de gestion des Services proposés.
Conformément à la loi n°010-2004/AN du Burkina Faso, le Client de Bayiri dispose d\'un droit d\'accès ainsi que d\'un droit d\'information complémentaire, de rectification et d\'opposition des données personnelles qui le concerne (notamment pour le Profil). Les informations nominatives recueillies dans le cadre des services proposés par Bayiri sont destinées exclusivement à Bayiri et ne seront en aucun cas être communiquées à d\'autres personnes sans l\'autorisation expresse du CLIENT.
Ximmo ne vend pas, ne loue pas ou ne cède pas à bail ses listes de clients à des tiers. Bayiri n\'utilise pas et ne divulgue aucune information personnelle sans le consentement explicite du client. Le groupe x-genius divulguera uniquement vos informations personnelles sans préavis, si elle y est obligée par la loi ou si elle est convaincue, en toute bonne foi, qu\'une telle action est nécessaire pour se conformer aux décrets légaux ou se plier à un processus légal concernant la société mère ou le service Bayiri
Partie 2 : Protection des données zone UE
•	Cadre juridique – conformité au RGPD et à la loi française
•	Le responsable du traitement déclare qu’il effectue des traitements de données personnelles conformément au règlement (UE) 2016/679 du Parlement européen et du Conseil du 27 avril 2016, relatif à la protection des personnes physiques à l’égard du traitement des données à caractère personnel et à la libre circulation de ces données (ci-après désigné le RGPD) et à loi française n° 78-17 du 6 janvier 1978 relative à l’informatique, aux fichiers et aux libertés (modifiée).
•	Responsable du traitement et autres intervenants
Le responsable du traitement est identifié ci-dessus. Ses coordonnées sont : Bayiri
Si vous choisissez d’utiliser notre Service, vous acceptez la collecte et l’utilisation d’informations en relation avec cette politique. Les renseignements personnels que nous recueillons sont utilisés pour fournir et améliorer le service. Nous n’utiliserons ni ne partagerons vos informations avec quiconque, sauf dans les cas décrits dans la présente politique de confidentialité.

Les termes utilisés dans la présente Politique de confidentialité ont la même signification que dans nos Conditions générales, qui sont accessibles au comptoir, sauf définition contraire dans la présente Politique de confidentialité.
Collecte et utilisation des informations
Pour une meilleure expérience, lors de l’utilisation de notre Service, je peux vous demander de nous fournir certaines informations personnellement identifiables, y compris, mais sans s’y limiter. Les informations que nous demandons seront conservées sur notre base de données et en aucun elles ne seront utilisées pour de mauvaises fins.
Les types de données collecter par notre service
Données à caractère personnel : Notre service demande votre identité google (Email), notre service exige aux utilisateurs d’utiliser un compte google afin d’accéder à nos services
 Pourquoi nous collectons ces données ? finalité
Nous collectons ces données pour des fins suivantes :
1-	Pour l’inscription et offrir un accès à notre plateforme
2-	Pour identifier l’utilisateur et les opérations que l’utilisateur effectue au sein de la plateforme
3-	Il serait également utilisé par notre service technique pour vous contacter au cas vous souhaitez effectuer des opérations dans la plateforme
Quelle est la destination de vos données collectées ?
Destinataires des données à caractère personnel
Les destinataires des données sont les membres internes de Ximmo
Ces données que nous collectons sont stockées dans une base de données hautement sécurisé, nous tenons à préciser que seuls les personnels techniques de l’entreprise ont accès à ces données
Comment nous exploitons ces données ?
Messages marketing et publicitaires
Données personnelles traitées – Nous traitons les données suivantes : civilité, nom, prénom, informations sur les messages ouverts et les liens suivis (y compris la date et l’horaire de la consultation)].
Finalités
Le traitement est destiné à améliorer notre communication et à vous adresser des contenus pertinents à des moments opportuns, tel que la publication d’un nouveau livre blanc, d’un nouveau service.
Base juridique
Le traitement repose sur le consentement de la personne concernée (article 6, paragraphe 1, point a) du RGPD) et est nécessaire aux fins des intérêts légitimes que nous poursuivons, consistant à améliorer notre communication et à éviter d’adresser des communications inopportunes (article 6, paragraphe 1, point f) du RGPD). La demande de données à un caractère contractuel. La personne concernée n’est pas tenue de fournir ces données et elle peut s’opposer à tout moment à leur traitement. Si la personne concernée ne fournit pas les données ou retire son consentement au traitement de données, elle ne pourra pas recevoir des communications.
Durée de conservation des données à caractère personnel
Les données de contact seront conservées pendant une durée minimum de plus de 03 ans à compter du jour que vous nous les avez fournis, une fois à terme de ce délai, si nous avons besoin de vos données nous vous enverrons une note pour vous notifier, nous allons respecter les obligations légales, protéger nos intérêts ou ceux d’autrui. Nous décidons combien de temps nous avons besoin des informations au cas par cas. Voici les éléments que nous prenons en considération au moment de prendre notre décision :
•	Si nous en avons besoin pour fournir nos Produits ou en assurer le fonctionnement. Par exemple, nous devons conserver certaines de vos informations pour maintenir votre compte.
•	La fonctionnalité pour laquelle nous utilisons les informations et son fonctionnement. Par exemple, les notifications envoyées en mode éphémère sur votre téléphone sont conservées moins longtemps que les E-mails
•	Si nous en avons besoin à d’autres fins légitimes, notamment pour prévenir des dommages, enquêter sur d’éventuelles violations de nos conditions générales ou de nos politiques, promouvoir la sûreté, la sécurité et l’intégrité, ou nous protéger (y compris nos droits, notre propriété ou nos produits)
Dans certains cas et pour des raisons spécifiques, nous conserverons des informations pendant une période prolongée au sujet des circonstances dans lesquelles nous sommes susceptibles de conserver vos informations.
Transfert de données
Le responsable du traitement des contacts n’a pas l’intention d’effectuer un transfert de données à caractère personnel vers un pays tiers ou à une organisation internationale.
Droits de la personne dont les données sont collectées
La personne dont les données personnelles sont collectées au droit :
– de demander au responsable du traitement l’accès aux données à caractère personnel, la rectifi¬cation ou l’effacement de celles-ci, ou une limitation du traitement relatif à la personne concernée,
– de s’opposer au traitement,
– à la portabilité de ses données,
– d’introduire une réclamation auprès d’une autorité de contrôle,
– de retirer son consentement à tout moment, sans porter atteinte à la licéité du traitement fondé sur le consentement effectué avant le retrait de celui-ci, ce droit existant exclusivement lorsque le traitement est fondé sur l’article 6, paragraphe 1, point a), ou sur l’article 9, paragraphe 2, point a) du RGPD, c’est-à-dire sur le consentement de la personne concernée au traitement de ses données à caractère personnel pour une ou plusieurs finalités spécifiques.
Prise de décision automatisée – profilage
Sauf mention contraire dans les dispositions spécifiques, aucun profilage ne sera réalisé et plus généralement aucune décision automatisée ne sera prise sur la base des données collectées
Dispositions spécifiques
Les dispositions qui suivent sont spécifiques à chaque type de traitement de données personnelles.
> Gestion de la relation avec nos contacts et prospects
Données personnelles traitées – Nous traitons les données personnelles suivantes : civilité, prénom, nom, société coordonnées téléphoniques, adresse électronique.
Finalités – Le traitement de données personnelles est destiné à la gestion de la relation avec nos contacts et prospects. En particulier, ce traitement tend à communiquer à la personne concernée des informations sur nos produits et nos services, les demandes qu’elles nous à faites.
Base juridique – Ce traitement de données personnelles est fondé sur le consentement de la personne concernée (article 6, paragraphe 1, point a) du RGPD). La demande de données à un caractère contractuel. La personne concernée n’est pas tenue de fournir ces données. Si la personne concernée ne fournit pas les données ou retire son consentement au traitement de données, elle ne pourra pas recevoir d’information sur notre organisation, nos produits et nos services, ni recevoir de devis.
Analyse et amélioration de nos produits et services
Données personnelles traitées – Nous traitons les données de type contact : civilité, prénom, nom, société coordonnées téléphoniques, adresse électronique.
Finalités – Ce traitement est utilisé à des fins d’analyse et d’étude statistique de l’utilisation de notre application et site.
Base juridique – Le traitement est nécessaire aux fins des intérêts légitimes que nous poursuivons, consistant à améliorer et optimiser les produits et services. Il est fondé sur l’article 6, paragraphe 1, point f) du RGPD. La demande de données à un caractère contractuel. La personne concernée n’est pas tenue de fournir ces données et elle peut s’opposer à tout moment à leur traitement. Si la personne concernée ne fournit pas les données, elle ne pourra pas soumettre de formulaire et demander d’information concernant les services.
Autorisation d’accès à certaines fonctionnalités
Demande d’accès à votre système de contact : Notre plateforme propose des services qui nécessite l’accès à votre contact, par exemple, pour rentrer en contact avec le service clientèle de notre structure, notre plate-forme demande d’accéder à vos contacts afin de vous permettre de nous contacter par appel téléphonique
Demande d’accès à des tierces applications (WhatsApp et Telegram) : au cas où les utilisateurs voudraient prendre contact avec notre service client, nous plateforme propose également aux utilisateurs de nous contacter par WhatsApp ou Telegram, cette opération lance une demande et les utilisateurs ont le choix d’accepter ou non
L’application utilise des services tiers qui peuvent collecter des informations utilisées pour vous identifier.
Lien vers la politique de confidentialité des fournisseurs de services tiers utilisés par l’application
•	Google Play Services
Données de journal
Je tiens à vous informer que chaque fois que vous utilisez notre Service, en cas d’erreur dans l’application, nous collections des données et des informations (via des produits tiers) sur votre téléphone appelées Données de journal. Ces données de journal peuvent inclure des informations telles que l’adresse de protocole Internet (« IP ») de votre appareil, le nom de l’appareil, la version du système d’exploitation, la configuration de l’application lors de l’utilisation de mon service, l’heure et la date de votre utilisation du service et d’autres statistiques.
Cookies
Les cookies sont des fichiers contenant une petite quantité de données qui sont couramment utilisés comme identifiants uniques anonymes. Ceux-ci sont envoyés à votre navigateur à partir des sites Web que vous visitez et sont stockés dans la mémoire interne de votre appareil.
Ce Service n’utilise pas ces « cookies » explicitement. Cependant, l’application peut utiliser du code tiers et des bibliothèques qui utilisent des « cookies » pour collecter des informations et améliorer leurs services. Vous avez la possibilité d’accepter ou de refuser ces cookies et de savoir quand un cookie est envoyé à votre appareil. Si vous choisissez de refuser nos cookies, vous ne pourrez peut-être pas utiliser certaines parties de ce Service.
Fournisseurs
Nous pouvons employer des sociétés tierces et des particuliers pour les raisons suivantes :
•	Pour faciliter notre Service ;
•	Pour fournir le Service en notre nom ;
•	Pour fournir des services liés aux sservices; ou pour nous aider à analyser la façon dont notre Service est utilisé.
Je souhaite informer les utilisateurs de ce service que ces tiers ont accès à leurs informations personnelles. La raison en est d’effectuer les tâches qui leur sont assignées en notre nom. Cependant, ils sont tenus de ne pas divulguer ou utiliser les informations à d’autres fins.
Sécurité
Sécurité et prévention des activités illicites
Données personnelles traitées – Nous traitons les données de contact.
Finalités – Le traitement est destiné à assurer la sécurité de nos produits et services et à prévenir les activités illicites en lien avec nos produits et services.
Base juridique – Ce traitement est nécessaire au respect des obligations légales auxquelles le responsable du traitement est soumis (article 6, paragraphe 1, point c) du RGPD) et il est nécessaire aux fins des intérêts légitimes que nous poursuivons, consistant à assurer la sécurité de nos produits et de nos services et à prévenir les activités illicites (article 6, paragraphe 1, point f) du RGPD). La demande de données est conforme aux dispositions législatives et réglementaires applicables. La personne concernée est tenue de fournir ces données si elle souhaite bénéficier de nos produits et services. Si la personne concernée ne fournit pas les données, elle ne pourra pas en bénéficier.
Nous apprécions votre confiance en nous fournissant vos informations personnelles, nous nous efforçons donc d’utiliser des moyens commercialement acceptables pour les protéger. Mais rappelez-vous qu’aucune méthode de transmission sur Internet, ou méthode de stockage électronique n’est 100% sûre et fiable, et nous ne pouvions pas garantir sa sécurité absolue, mais nous vous garantissons que vos informations seront protégées jusqu’à la dernière lettre et dernier chiffre
Liens vers d’autres sites
Ce Service peut contenir des liens vers d’autres sites. Si vous cliquez sur un lien tiers, vous serez dirigé vers ce site. Notez que ces sites externes ne sont pas exploités par moi. Par conséquent, je vous conseille vivement de consulter la politique de confidentialité de ces sites Web. Je n’ai aucun contrôle et n’assume aucune responsabilité pour le contenu, les politiques de confidentialité ou les pratiques des sites ou services tiers.
Protection de la vie privée des enfants
Ces Services ne s’adressent pas aux personnes de moins de 13 ans. Je ne collecte pas sciemment d’informations personnellement identifiables auprès d’enfants de moins de 13 ans. Dans le cas où je découvre qu’un enfant de moins de 13 ans m’a fourni des informations personnelles, nous les supprimons immédiatement de nos serveurs. Si vous êtes un parent ou un tuteur et que vous savez que votre enfant nous a fourni des informations personnelles, veuillez nous contacter afin que nous puissions faire les actions nécessaires.
Modifications de cette politique de confidentialité
Nous pouvons mettre à jour notre politique de confidentialité de temps à autre. Ainsi, nous vous conseillons de consulter cette page périodiquement pour tout changement. Nous vous informerons de tout changement en publiant la nouvelle politique de confidentialité sur cette page.
Cette politique entre en vigueur le 20-01-2023
Contactez-nous
Si vous avez des questions ou des suggestions concernant notre politique de confidentialité, n’hésitez pas à nous contacter à programplusbf@gmail.com
Cette politique de confidentialité à été rédigé par le personnel juridique de notre entreprise en collaboration avec le personnel technique sous l’assistance des responsables de la société
</string>
</resources>